1. С помощью метода each записать все значения объекта в один массив, а ключей в другой.
const car =  {name: "Mazda",year: "2008",countOwners: 3 }

Допустим, у нас есть пустой массив и мы хотим пройти по всем елементам нашего обьекта а и записать все значения этого обьекта в массив.

const car =  {
   name: "Mazda",
   year: "2008",
   countOwners: 3
}

var arr = [];
_.each(a, function (item) {
  arr.push(item);
});
Если мы теперь посмотрим на arr, то мы видим, что это массив из двух елементов.


2.  Дан массив объектов {id: 1, name: 'foo'}, {id: 2, name: 'bar'}, {id: 3, name: 'foo'} - надо пройти по всему массиву и посчитать количество обьектов с именем foo


- Давайте попробуем пример по сложнее. Мы хотим пройти по массиву обьектов и из всех обьектов с именем foo собрать id и записать в массив.

_.reduce([{id: 1, name: 'foo'}, {id: 2, name: 'bar'}], function (memo, item) {
  if ( item.name === 'foo' ) {
    memo.push(item.id);
  }
  return memo;
}, []);

Внутри функции мы проверяем, что если имя обьекта foo, то мы пушим в memo item.id. Третьим аргументом указываем пустой массив. В итоге у нас получился массив в единицей, поскольку у нас только один обьект с именем foo.